Модельный SQL-интерпретатор.
Несколько клиентов. Клиенты и сервер на одной ЭВМ. 
Клиент получает от пользователя запрос на SQL, анализирует его и в случае
ошибки сообщает об этом пользователю, иначе передает серверу запрос в
некотором внутреннем представлении. Сервер обращается к БД, определяет
ответ на запрос и передает его клиенту. Клиент выдает пользователю ответ
сервера
Модельный язык SQL будет включать лишь шесть основных предложений стандарта
языка SQL, возможности которых также будут существенно ограничены. Это:
SELECT — выбрать из БД данные, соответствующие запросу;
INSERT — вставить новую строку данных в таблицу;
UPDATE — обновить значения данных в существующей строке;
DELETE — удалить строку из таблицы;
CREATE — создать таблицу;
DROP — уничтожить таблицу. 

<SQL-предложение> ::= <SELECT-предложение> |
 <INSERT-предложение> | <UPDATE-предложение> |
 <DELETE-предложение> | <CREATE-предложение> |
 <DROP-предложение> 

<SELECT-предложение> ::= SELECT <список полей> FROM <имя таблицы> <WHERE-клауза>
<список полей> ::= <имя поля> { , <имя поля> } | *
<имя таблицы> ::= <имя>
<имя поля> ::= <имя>
<имя>::= <идентификатор языка Си> 

<INSERT-предложение> ::= INSERT INTO <имя таблицы> (<значение поля> { , <значение поля> })
<значение поля> ::= <строка> | <длинное целое>
<строка> ::= '<символ> {<символ>}'
<символ> ::= <любой, представляемый в компьютере символ, кроме апострофа '> 

<UPDATE-предложение> ::= UPDATE <имя таблицы> SET <имя поля> = <выражение> <WHERE-клауза> 

<DELETE-предложение> ::= DELETE FROM <имя таблицы> <WHERE-клауза> 

<CREATE-предложение> ::= CREATE TABLE <имя таблицы> ( <список описаний полей> )
<список описаний полей> ::= <описание поля> { , <описание поля> }
<описание поля> ::= <имя поля> <тип поля>
<тип поля> ::= TEXT ( <целое без знака> ) | LONG 

<DROP-предложение> ::= DROP TABLE <имя таблицы> 

<WHERE-клауза> ::= WHERE (<логическое выражение> | ALL)  
<логическое выражение> ::= <логическое слагаемое> { OR <логическое слагаемое> }  
<логическое слагаемое> ::= <логический множитель> { AND <логический множитель> }  
<логический множитель> ::= ( NOT <логический множитель> ) | ((<логическое выражение>)) | <операция>  
<операция> ::= <отношение> | <like-выражение> | <in-выражение>  
<like-выражение> ::= <имя поля> [ NOT ] LIKE <строка>  
<in-выражение> ::= <выражение> [ NOT ] IN ( <список констант> )  
<отношение> ::= <string-отношение> | <number-отношение>  
<string-отношение> ::= <string-выражение> <операция сравнения> <string-выражение>  
<number-отношение> ::= <number-выражение> <операция сравнения> <number-выражение>  
<операция сравнения> ::= = | > | < | >= | <= | !=  

<выражение> ::= <string-выражение> | <number-выражение>  
<string-выражение> ::= <имя поля> | <строка>  
<number-выражение> ::= <имя поля> | <число>  

В качестве усложнения для командной работы будет реализовано декартово произведение таблиц и работа с ним